歐盟警示︰4款中國劣質口罩高危

歐盟警示︰4款中國劣質口罩高危

繼加拿大、比利時、芬蘭等國揭露從中國進口的口罩有問題外，近日，歐盟也對四款中國製造的口罩發「嚴重警示」通報，指口罩過濾能力不足，不符歐盟標準，會有感染病毒風險。而中國國家市場監管局副局長甘霖昨透露，當局在全國開展專項查處行動兩個多月，查獲問題口罩8904.6萬個，其他問題防護用品41.8萬件。此外當局又抓捕三名記錄疫情的義工。

3義工記錄疫情被捕

歐盟為保障消費者健康安全所設「非食品產品快速警示系統」24日公告顯示，在「嚴重警示」產品中出現四項中國造口罩，屬N95/FFP2等級口罩，檢測發現口罩實際過濾能力不足，最差的過濾效率甚至低於50%。歐盟要求進口商須標示產品風險警告。國家市場監管局副局長甘霖昨表示，內地從2月4日展開整治行動至4月24日，共查獲問題口罩8904.6萬個，查獲其他問題防護用品41.8萬件。

國家衞健委昨公佈，25日內地新增武肺確診患者11宗，六宗為本地感染。武漢市住院患者已全部「清零」。內地至前日累計確診82,827宗，死亡4,632人。

疫情剛趨穩中共又開始「清算」行動。三名在北京工作的義工蔡偉、陳玫及小唐本月19日被警方帶走，其中蔡、唐已被監視居住。三人是網站「端點星」義工，疫情期間專責備份媒體及社交網上被當局删屏的文章，包括報道李文亮和艾芬醫生的文章等。27歲的蔡是清華大學社會學系碩士；陳玫畢業於華南農業大學；小唐是北京大學社會學系碩士。當局指他們「尋釁滋事」。

中央社/《蘋果》記者

歐洲真係犯賤, 明知支那貨有問題都要買

According to Mr. Obvious tight theory, that's the problem the end user don't know how to use the product. Thus, pls read the instruction manual first.